\section{Marketing}
\subsection{Tarifs}
Les tarifs pour les abonnements sont les suivants :
\begin{itemize}
    \item 1 appareil : 3'000CHF/an
    \item 10 appareils : 28'000CHF/an
    \item 20 appareils : 55'000CHF/an
\end{itemize}

\subsection{Canaux}
\subsubsection{Publicité du produit}
Afin de faire connaître notre produit, nous allons nous baser sur trois
méthodes :
\begin{itemize}
    \item Bouche à oreille -> Proposer la solution à une commune
    et faire parler de notre réussite.
    \item Marketing ciblé -> Se présenter à des salons industriels
    et technologiques, montrer des exemples fonctionnels et parler de
    clients utilisant notre projet.
    \item Site web -> Présenter des vidéos de démonstrations,
    proposer un site en libre accès avec des données de capteurs en direct.
\end{itemize}

\section{Infrastructure}
\subsection{Serveurs et LoRaWAN}
Des serveurs d'acquisition de données seront mis en place,
et des Gateway LoRaWAN seront installées dans les régions ou nos
clients se situent.

\subsection{Site web}
Un site web devra être maintenu et mis à jour pour toujours fournir
des informations à jour aux potentiels clients.

\subsection{Service client}
Nous aurons notre propre monitoring de tous les appareils, offrant un service client
invisible au client, qui verra ses appareils défectueux remplacer sans demande.

\section{Ressources humaines}
\subsection{R\&D}
Trois ingénieurs seront présent jusqu'à la fin de la première année
d'implémentation du projet pour développer et optimiser LoRaSnow.

\subsection{Service client}
Un technicien est nécessaire pour la fabrication,
l'installation et la maintenance des appareils.\\
Un secrétaire est prévu pour gérer les comptes de l'entreprise
ainsi que le service client.
